[{"id":0,"question":". W trójkącie tętnicy językowej znajdziemy:","answers":[{"answer":"T. językowa","isTrue":false},{"answer":"T. podjęzykowa","isTrue":false},{"answer":"Ż. językowa","isTrue":false},{"answer":"N. językowy","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Nerwy skórne wychodzące ze splotu szyjnego to:","answers":[{"answer":"Nerw potyliczny mniejszy","isTrue":false},{"answer":"Nerw uszny wielki","isTrue":false},{"answer":"Nerw poprzeczny szyi","isTrue":false},{"answer":"Nerwy nadobojczykowe","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Wybierz wszystkie struktury powstałe ze zdwojenia blaszki wewnętrznej opony twardej:","answers":[{"answer":"Sierp mózgu","isTrue":false},{"answer":"Namiot móżdżku","isTrue":false},{"answer":"Sierp móżdżku","isTrue":false},{"answer":"Przepona siodła","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Jakie wyróżniamy typy przewodnictwa słuchowego?","answers":[{"answer":"kosteczkowe","isTrue":false},{"answer":"powietrzne","isTrue":false},{"answer":"kostne","isTrue":false},{"answer":"strunowe","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Zawartość jamy bębenkowej – wybierz z poniższych odpowiednie:","answers":[{"answer":"Tętnica bębenkowa boczna i przyśrodkowa","isTrue":false},{"answer":"Powietrze","isTrue":false},{"answer":"Gałąź twarzowo-bębenkowa od tętnicy szyjnej zewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Nerw skalisty mniejszy","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Wskaż zdania prawdziwe dotyczące pętli szyjnej:","answers":[{"answer":"Gałąź górna dołącza do nerwu podjęzykowego","isTrue":false},{"answer":"Mięsień tarczowo-gnykowy unerwiony jest przez gałąź dolną","isTrue":false},{"answer":"Gałąź górna zawiera włókna z gałęzi przednich nerwów rdzeniowych C1-C2","isTrue":false},{"answer":"Gałąź dolna zawiera włókna z gałęzi przednich nerwów rdzeniowych C3-C4","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Prawdą o unerwieniu skóry szyi jest:","answers":[{"answer":"Okolica przednia jest zaopatrzona przez nerwy poprzeczne szyi","isTrue":false},{"answer":"Okolica boczna jest unerwiona przez nerwy nadobojczykowe","isTrue":false},{"answer":"Część górna okolicy mostkowo-obojczykowo-sutkowej jest zaopatrzona przez nerw uszny wielki","isTrue":false},{"answer":"Cześć dolna okolicy mostkowo-obojczykowo-sutkowej jest unerwiona przez nerwy nadobojczykowe boczne","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Tętnica szyjna wewnętrzna","answers":[{"answer":"Dzieli się na tętnice przednią i środkową mózgu","isTrue":false},{"answer":"Oddaje gałęzie w odcinku szyjnym","isTrue":false},{"answer":"Wchodzi do dołu środkowego czaszki przez otwór wewnętrzny kanału tętnicy szyjnej","isTrue":false},{"answer":"Bezpośrednio od niej odchodzi tętnica łącząca przednia","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Prawdą o oponach mózgowia jest:","answers":[{"answer":"Pajęczynówka jest unaczyniona ale nie unerwiona","isTrue":false},{"answer":"Ziarnistości pajęczynówki nie mają dużego znaczenia w resorpcji płynu mózgowo- rdzeniowego","isTrue":false},{"answer":"Blaszki opony twardej są ze sobą zawsze zrośnięte","isTrue":false},{"answer":"Opona miękka jest unerwiona sympatycznie ale brak jej unerwienia parasympatycznego","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Prawdą o błonie bębenkowej jest:","answers":[{"answer":"Nacięcie błony bębenkowej dokonuję się w kwadrancie tylno-górnym","isTrue":false},{"answer":"Do błony bębenkowej dochodzą gałęzie od gałęzi usznej nerwu X","isTrue":false},{"answer":"Unerwienie warstwy skórnej błony bębenkowej pochodzi od splotu bębenkowego","isTrue":false},{"answer":"Od wewnątrz błona bębenkowa jest zaopatrzona przez gałąź tętnicy bębenkowej przedniej","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Prawdą o nerwie językowo-gardłowym jest:","answers":[{"answer":"Opuszcza czaszkę przez przyśrodkowa część otworu szyjnego","isTrue":false},{"answer":"Jego jądrem przywspółczulnym jest jądro ślinowe górne","isTrue":false},{"answer":"Wychodzi z rdzenia przedłużonego w bruździe tylno-bocznej","isTrue":false},{"answer":"Zwój górny leży w dołku skalistym kości skroniowej","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Wskaż zdania prawdziwe:","answers":[{"answer":"Nerwy krtaniowe dolne unerwiają błonę śluzową krtani na odcinku poniżej szpary głośni","isTrue":false},{"answer":"Mięsień pierścienno-tarczowy jest unerwiony przez gałąź wewnętrzną nerwu krtaniowego górnego","isTrue":false},{"answer":"Porażenie nerwu krtaniowego górnego może prowadzić do zachłyśnięcia","isTrue":false},{"answer":"Nerwy krtaniowe prowadzą włókna przywspółczulne od nerwu IX","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"M. szeroki szyi zmniejsza ucisk na ż. szyjną zewnętrzną.","isTrue":false},{"answer":"M. mostkowo-obojczykowo-sutkowy jest pomocniczym mięśniem wydechowym.","isTrue":false},{"answer":"Dół nadobojczykowy mniejszy znajduje się między głowami m. mostkowo-obojczykowo-sutkowego.","isTrue":false},{"answer":"M. szeroki szyi jest zaopatrywany tylko przez gałąź szyi n. twarzowego.","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Blaszka przedtchawicza powięzi szyi jest najsłabszą spośród blaszek powięzi szyi.","isTrue":false},{"answer":"Blaszka powierzchowna powięzi szyi obejmuje pień współczulny.","isTrue":false},{"answer":"Blaszka przedkręgowa powięzi szyi przechodzi w powięź piersiową.","isTrue":false},{"answer":"Blaszka przedtchawicza powięzi szyi łączy się z powięzią karku.","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Migdałek językowy i migdałek trąbkowy to migdałki parzyste.","isTrue":false},{"answer":"Przestrzeń zagardłowa jest ograniczona od tyłu powięzią przedkręgową.","isTrue":false},{"answer":"Przestrzeń przygardłowa jest przestrzenią nieparzystą.","isTrue":false},{"answer":"Pęczek Riolana znajduje się w przestrzeni przygardłowej.","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Brodawki nitkowate to jedyne brodawki językowe, które nie mają funkcji smakowej.","isTrue":false},{"answer":"M. gnykowo-językowy i m. rylcowo-językowy cofają język.","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie mięśnie języka są zaopatrzone przez gałęzie językowe n. podjęzykowego.","isTrue":false},{"answer":"Do przedsionka jamy ustnej uchodzą gruczoły wargowe, policzkowe i podniebienne.","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Krtań czuciowo unerwiają gałęzie wewnętrzne nerwów krtaniowych górnych","isTrue":false},{"answer":"Struna bębenkowa unerwia wydzielniczo śliniankę podżuchwową i podjęzykową","isTrue":false},{"answer":"Brodawki nitkowate nie mają funkcji smakowej","isTrue":false},{"answer":"Migdałek trąbkowy jest migdałkiem nieparzystym","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Prawdą jest że:","answers":[{"answer":"Zwój trójdzielny leży w jamie Meckela","isTrue":false},{"answer":"Krew ze splotu skrzydłowego odpływa do żyły szyjnej wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"Dół podskroniowy komunikuje się z dołem środkowym czaszki przez otwór kolcowy.","isTrue":false},{"answer":"Mięsień skrzydłowy boczny przyczepia się do guzowatości skrzydłowej","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"A.W stawie skroniowo – żuchwowym występuje krążek stawowy","isTrue":false},{"answer":"B. Nerw bloczkowy ma wyłącznie charakter ruchowy","isTrue":false},{"answer":"C. Nerw odwodzący biegnie przez światło zatoki jamistej.","isTrue":false},{"answer":"D. Nerw nosowo – rzęskowy to gałąź nerwu szczękowego","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Nerw błędny to nerw IV i VI łuku skrzelowego","isTrue":false},{"answer":"Nerw X przechodzi przez część boczną otworu szyjnego","isTrue":false},{"answer":"Nerw krtaniowy dolny nie unerwia m. pierścienno – tarczowego","isTrue":false},{"answer":"Korzeń rdzeniowy nerwu XI wchodzi przez otwór wielki do dołu tylnego czaszki","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Do przewodu nosowego środkowego nie uchodzą:","answers":[{"answer":"zatoka szczękowa","isTrue":false},{"answer":"komórki sitowe tylne","isTrue":false},{"answer":"zatoka czołowa","isTrue":false},{"answer":"zatoka klinowa","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Gałęzie końcowe nerwu podoczodołowego unerwiają:","answers":[{"answer":"skórę powierzchni bocznej nosa","isTrue":false},{"answer":"skórę nozdrzy przednich i przedsionka nosa","isTrue":false},{"answer":"skórę powieki dolnej","isTrue":false},{"answer":"skórę i błonę śluzową wargi górnej","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Pień tarczowo- szyjny oddaje następujące gałęzie:","answers":[{"answer":"Tętnica tarczową dolną (inferior thyroid artery)","isTrue":false},{"answer":"B. Tętnica poprzeczna szyi (transverse cervical artery)","isTrue":false},{"answer":"C. Tętnica nadłopatkowa (suprascapular artery)","isTrue":false},{"answer":"D. Tętnica grzbietowa łopatki (Dorsal scapular artery)","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Przez cześć tylko-boczna otworu szyjnego przechodzi:","answers":[{"answer":"n.vagus","isTrue":false},{"answer":"n.accessorius","isTrue":false},{"answer":"v.jugularis interna","isTrue":false},{"answer":"sinus petrosus interior","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Do wyrostka mięśniowego chrząstki nalewkowatej przyczepiają się:","answers":[{"answer":"m.arytenoideus transversus","isTrue":false},{"answer":"m.arytenoideus obliquus","isTrue":false},{"answer":"m.cricoarytenoideus lateralis","isTrue":false},{"answer":"m.cricoarytenoideus posterior","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Powierzchownie na powięzi w trójkącie tętnicy szyjnej leży:","answers":[{"answer":"Nerw poprzeczny szyi","isTrue":false},{"answer":"Tętnica szyjna wspólna","isTrue":false},{"answer":"Żyła szyjna przednia","isTrue":false},{"answer":"4.Nerw podjęzykowy","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"W trójkącie tarczowym znajduje się:","answers":[{"answer":"Tętnica językowa","isTrue":false},{"answer":"Płat boczny tarczycy","isTrue":false},{"answer":"Pętla szyjna","isTrue":false},{"answer":"Żyły szyjne przednie","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Do gałęzi części szyjnej tętnicy twarzowej należy:","answers":[{"answer":"Tętnica podniebienna wstępująca","isTrue":false},{"answer":"Gałąź migdałkowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica podbródkowa","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie gruczołowe","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Do ograniczenia komory tylnej oka należy:","answers":[{"answer":"Tęczówka","isTrue":false},{"answer":"Soczewka","isTrue":false},{"answer":"Ciało rzęskowe","isTrue":false},{"answer":"Ciało szkliste","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Prawdą o splocie bębenkowym jest, że:","answers":[{"answer":"Leży na wzgórku jamy bębenkowej","isTrue":false},{"answer":"Jest splotem autonomicznym","isTrue":false},{"answer":"Unerwia błonę śluzową wyścielającą ucho środkowe","isTrue":false},{"answer":"Wychodzi z niego nerw skalisty większy","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Do przedsionka jamy ustnej uchodzą:","answers":[{"answer":"Gruczoły wargowe","isTrue":false},{"answer":"Gruczoły trzonowe","isTrue":false},{"answer":"Gruczoły policzkowe","isTrue":false},{"answer":"Gruczoły podniebienne","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Do drogi wydzielniczej ślinianki przyusznej należy:","answers":[{"answer":"Struna bębenkowa","isTrue":false},{"answer":"Nerw pośredni","isTrue":false},{"answer":"Nerw uszno-skroniowy","isTrue":false},{"answer":"Jądro ślinowe górne","isTrue":false}]}]